寶福山 賭王 關係密切

馮成除殯儀業外亦涉足多個行業，翻查資料，他出任董事的公司逾40間，當中有建築、漁業、投資、地產等範疇。寶福山一直被指與澳門賭王何鴻燊關係密切，馮成任董事的公司不少都有賭王愛將出任董事或股東，當中包括賭王左右手禤永明及澳博財務及會計部行政經理譚贊成。

負責營運寶福山的高餘發展有限公司及逢福企業有限公司，由賭王左右手禤永明、蘇樹輝、陳偉能、譚贊成、中共元老葉劍英之孫葉新福及港人于靜出任董事，此六人亦同與馮成出任不少公司的董事，例如是邦福發展有限公司、福泉發展有限公司、冠領服務有限公司、寶福基金有限公司、福勝企業有限公司及股本僅兩元的Merry Success Limited等，其登記地址全是大圍悠安街1號，即寶福紀念館。

馮成曾出任逾60間公司董事，有部份已解散，惟仍運作的逾40間，如有中港漁業石油國際集團、國中建築工程集團、國際職業拳擊聯盟及嘉峰置業有限公司等。馮成的生意拍檔遍佈中港台，例如由他持67%股份的萬成集團投資有限公司，其拍檔為世界華人協會創辦人程萬琦，程的祖父程壁金曾任孫中山秘書、其父程成虹為早期共產黨員，程萬琦於世界華人協會的簡介更直認與五億探長呂樂有交情。另外，由馮成全資持有的紅水國際有限公司，根據雲南省怒江傈僳族自治州政府網站一則招聘廣告顯示，該公司於當地聘請會計及礦山管理員。馮成持有佐敦一住宅單位，擔任其部份公司董事的港人林子菱亦以同一地址登記。
■記者趙雅婷

推

裝修賭場

賭王個女之前已經抹黑過我地

境都應該入唔到

最多上環個港澳碼頭連寫字樓